八大「知識轉移」賺26億 科大收益倍增稱冠

推動知識轉移是大學教研以外的第三使命，同時亦能為大學帶來收益。據大學教育資助委員會公佈最新知識轉移年報顯示，八大於17/18年度共錄得逾26億元收益，較16/17年度多逾5億元，增幅達26%。其中科技大學收益翻1.4倍，達7億9千萬元，躍升八大之冠，主要與其持續專業培訓計劃的收益飆升有關。理工大學以5億6千萬元排第2，擁138項專利授權許可稱冠。香港大學和浸會大學則比上年度分別少賺8千萬元及1千萬元。

大學賺咁l多錢，前期唔好捐錢俾大學

閱撚咗

贏咩？

夠穩定